免試執業 後患無窮

轉貼自FB by「No Stake 醫學生」

【 仲有六十日考醫科畢業試，話你知執業試難唔難。 】

要做醫生，而唔醫死一個人，本身就唔係一件易事。考試黎講，你只需要答啱60%嘅問題，始終叫做可以低空飛過，合格。同學間有時講笑，「其實就算畢到業，我地出黎做嘢可以有40%係唔識架喎，LOL」

咁睇，好難咩？唔合理咩？要求太高咩？識得60%嘅嘢都做唔到，要求拆除門檻嘅人，又係咩水平？

我琴日先同師弟妹分享，醫科，絕對唔係要我地乜都全部識哂，只係要識所謂嘅”Bread and butter”, “things you can't afford to miss”，做一個”reasonably safe”嘅醫生，呢啲都係教授係考試中展現出黎嘅要求。

免試執業，就係連呢bread and butter嘅60%門檻，都唔再需要達到。

琴日上堂睇左六個症，有兩個中國人，咁啱一樣係喺深圳河以北，睇唔同醫院睇左好幾年，遍尋良方不果，慕名黎到瑪麗醫院，先發現身上嘅癌症，原來遲左幾年發現。又有太多例子，如病人係中國醫院，類固醇亂打一通，睇到我地成組學生一頭霧水。

好多人同你講中國而家點進步，講就隨口噏都得，現實就係每日都無數中國人跨越深圳河落黎，就係因為中國嘅醫療系統水準。身處其中就知，現實係呃唔到人。
—
關於免試執業，諗左好耐同大家分享咩。

我可以寫中國VS外國醫生合格率，可以講港英年代嘅英聯邦互認制度，可以講醫生其實不缺係公私營失衡，可以講政府一邊話唔夠醫生一邊凍薪本地醫護同撤回醫學院撥款。理據在我地一邊，要講我打一萬字都講唔完。

但或者我只係想同大家分享下我嘅感受，一個仲有六十幾日就考執業試嘅本地醫科生嘅感受。

往年考最後畢業試前，會有一至兩個月放假Study Break比我地溫習。今年，疫情之下，教學嚴重延期，教學節數大幅縮短，而Study Break，都縮短到得返十二日。十二日內，我地要溫哂內、外、婦、兒、骨、精神、家庭醫學各科，再係一星期內每日考試考哂咁多科。而儘管我地一班學生每日叫苦連天，我地港大醫學院嘅教授，一早已經斬釘截鐵，講明畢業試嘅形式、難度、門檻、要求，完全唔會因而改變，”we have to uphold the standards of HKU MBBS graduates.”

儘管我地呢班學生慘成受害者，我地亦知冇得怨。

癌症唔會因為我地上少左堂，而對我地嘅病人仁慈，我地要識嘅、要做、要達到嘅水平，始終要做到。讀左六年，就知道要錯手害死一個病人，太易太易。你可以因為政治動機拆除醫生黎香港執業嘅門檻，但你不能拆除醫生要係疾病手上救返病人嘅能力門檻。免試執業，贏左一班暨南大學醫生返黎，輸左香港嘅醫療質素，輸左香港人嘅健康性命，值得咩？

—

現時執業試試題嘅設定，難度其實訂於與我地嘅本地學生考試相若，琴日走去做左醫委會嘅樣本試題，我有信心我身邊嘅同學都可以有合格分數。考試內容中，固然有少少奇難雜症嘅題目，用於識別最好成績，攞Distinction嘅考生。但絕大部份，足夠比你合格嘅，都係常見病例、或者稍為冇咁常見但嚴重緊急，一定要識嘅嘢。

（有啲醫學知識，想知嘅，樣本試題啲Topic如下：Endocarditis, adrenal insufficiency, pancreatitis for med; hernia, TURP for surg; colles fracture, hip AVN for ortho, cerebral palsy, wilms tumor for paed; stage of change, schizophrenia for psy; anti-D prophylaxis, fetal growth assessment for OG）

本地醫學院考生畢業率係超過九成五。

而執業試專業知識部份為例，英美澳等地考生考執業試，合格率亦約41-61%。中國考生？16%。

你覺得考試太難，都算，但連調整考試形式同難度都唔諗就話免試，再望下上面啲數字，就明點解林鄭政府要執意咁做。

—

最後，希望大家記得，香港仍然有一班本地醫護，努力去守護香港嘅醫療門檻，儘管有班人不斷想破壞呢個制度。為此，我亦係時候擱筆，溫書。

—
仲有，趁醫護過去一年忙住應對疫情，本身已經壓力爆煲、心力俱疲嘅時候先黎強推呢啲嘢，真係極陰毒，LOL。

#免試執業後患無窮
#堅持把關絕不免試
#反對免試執業

#認同請share
#或者一人一Po

可能少人再用FB，
想多啲人睇倒，
喺呢到post一次

自推

又支那化，入侵香港

Too long，但係我睇曬

利申
我不是原post主